（奇幻）只要影張相，我就可以知道你既過去同未來（2）

好神奇地開到post2，感謝所有讀者耐心等候，新目標係九月完故。

專頁：（不定時出文）

主要人物介紹

霍維爾.紐卡 - 賽倫會成員之一，在家旅生意的照相館中擔任攝影師負責替人影「過去」和「未來」的照片，及後機緣之下成為時間旅行者。

雅各 - 時間旅行者，負責穿越時空改變過去與未來，協助紐卡學習魔法和穿越時空。

葛拉 - 紐卡的青梅竹馬，為地下組織瑪格福的成員，決心推翻賽倫會牽起時代革命。

莉絲汀 - 賽倫會的成員，為初級夢境研究師，對紐卡有着特別的情愫及後成為紐卡的女友，對紐卡亦是無比重要的人物。

蕾貝 - 紐卡的母親，出生於貴族世家為賽倫會的成員，負責打點照相館，一個看似尋常母親的身份背後卻隱藏著神秘的過去。

溫特斯 - 紐卡的父親同屬賽倫會的成員，經常外出工作，和紐卡關係疏遠。

妮雅 - 時間追捕師，性格帶點自負不服輸，負責緝拿時間竊取者。

娜塔 - 售賣長袍商店店主，和雅各關係甚好，家族成員皆為霧影師，而她卻沒有遺傳到這份能力，使她童年蒙上濃濃的陰影。

人物番外篇（建議閲畢所有文章後才觀看）

娜塔

她把煙圈緩緩吐出然後又用力的吸了一口，她的思緒正浮燥不安的轉動，同時她瘦弱的身軀也在不斷抖動，她試圖使自己冷靜下來但那股不安的感覺已重重籠罩著她，她彷彿聽到母親的聲音正在呼喚著她，她不由得蹲下身子瑟縮在牆角內捂著耳朵，但聲音卻愈發清楚，就在這刻她知道這輩子她都會被這段回憶牢牢抓著。

「娜塔你過來。」
母親用冷酷的聲線喚著她，娜塔的小心臟正瘋狂的在顫抖，她多希望母親能給她一個擁抱甚或一個親吻，就像他們對侍她的弟弟一樣，只是這渇求還是過於奢侈，啪的一聲，母親在眾目睽睽之下用力地摑了娜塔一巴掌，娜塔臉上發熱一下子便嚎淘大哭起來，她不明白母親為何要這樣對待她，她只是個八歲的小女孩就和別的孩子一樣，這個年紀的孩子都該無憂無慮在父母的護蔭下成長。
沒有一個成年人去安慰娜塔，她們都説娜塔是家族的蒙羞，生於霧影師家族卻沒有這項能力。她的弟弟從房間裏走出大廳，他走到娜塔面前輕抹她的淚水，她恨他，但也只有他才會關心娜塔。他牽起娜塔的手走出花園，大人們只繼續喋喋不休在討論娜塔。

「不要哭了。」
弟弟呼出一口氣霎眼間那股氣便化作一頭小馬圍繞在娜塔身旁。娜塔也破涕為笑只是沒多久母親走出來拖起弟弟的手離開，在走之前母親對娜塔説了句她這輩子也忘不了的説話。
「你永遠都只是個失敗者。」

溫斯特

男孩躊躇不前想要邁開腳步來，卻始終站在這裡，男孩轉身望向他的朋友們試圖想獲取點鼓勵。
「你就快點上前認識人啊，我説那女生也一定對你有意思的。」女孩高聲的説道還伴隨著爽朗的笑聲。這女生喚作賽琳娜，在炎夏的陽光照射下她那蜜糖膚色份外耀眼。
「對啊，什麼也可以騙人，但眼神卻騙不了人。你看，她又望著你了。」女孩和賽琳娜互換眼色接著一起大笑起來，女孩的笑聲如銀鈴般清澈，笑時雙眼像彎月般。
「我和蕾貝都是女生，很清楚女生喜歡人時的反應。就給點自信心啊！你可是溫斯特，你很帥氣而且是賽倫會的成員，那有女生不會喜歡你。」賽琳娜豪邁的摟著溫斯特的肩膀，蕾貝也在旁點頭表示認同。

溫斯特想了想又覺得不無道理，他的確長得不錯，家族在賽倫會中也有著一定的名氣。但他對自己總是欠缺了一點適當的自信，而眼前這位女孩也漂亮得如件藝術品使溫斯特光是對視也要屏息靜氣。溫斯特點點頭決定向前邁步，他和女孩的距離就只剩下三步，女孩正埋首在花叢中間沒有注意到男生的前來。正到走在前面女孩才察覺到他的到來，女孩臉上泛起一陣紅暈只敢低下頭來待他開口。溫斯頓生硬的揚起手向女孩打招呼，女孩不禁噗哧一笑，她的一笑教溫斯特內心有如動物園脫籠般不斷撲動。
「我叫溫斯特。」他試著用輕鬆的語氣說道。
「我是黛西。」
他們之後沒有作聲只是凝望著對方，像是探索對方此刻的感覺是否和自己一樣。
「我常常看到你。」黛西先開口說
「我家裏就在附近，閒著無事就喜歡在這裡走走。」溫斯特編了一個簡陋的謊話。
「那你也挺悠閒的。」黛西笑説。
溫斯特只站在那裏傻笑着，女孩也嬌羞的微笑著。

賽琳娜和蕾貝在對岸看著不畤在猜想兩人會說些什麼，只見雙方笑意盈盈她們也就放心起來，也慶幸往後不用每天陪他前來。差不多過了半小時溫斯特才踏著輕快的腳步回來，未待溫斯特開口她們便知道他成功了，那女生一定答應了和他外出或是什麼，只見溫斯特漾起甜蜜的笑容卻沒有說些什麼。

直到日落之際他們漫步回家時溫斯特才緩緩的説出一句：
「我約了她明晚到公園裏散步。」

上回：

「你總愛把東西亂放，有些東西就該藏起。」母親説
我忽然明白她所說的是什麼，到了這時候我也沒必要裝傻作啞，我是騙不過她的。
「這可是我的壞習慣，看來在你發現我更多秘密時我便要戒掉。」
「你要好好運用這天賦，我是說不是每個人在其人生中都能體驗到這種事情。我能拍照看到過去與未來但卻不能回到。過去影響現在，現在成就未來。只是微小的差異已足夠影響整個人生。」
「你也要緊記不要讓賽倫會的人發現。」但母親已經知道這事情，予盾的是她也是賽倫會的人。

「那我該如何處理你是好？畢竟我答應了人即使是父母也不能告訴自己這身分。」
「你告訴我和我主動發現是兩回事啊，嘿，我可是你的母親。」母親説。
「現在我們都知道彼此的秘密，這感覺還真不錯。」母親點點頭又望向遠方，她的靈魂就似在十八歲便一直漂流在遠方，大概從失去她那天開始，一直末曾回來。母親從床上起來，在離開房間之前她低聲説了句話，但那聲音更像是對自己呢喃著，我始終聽不清楚。

以為半年前嘅故可以一口氣睇哂 點知仲未寫完 live左

半年姐 ok嘅

留名

終於岀到2

9月完故？真係得？

我對樓主喱句說話信1%咁多

新讀者留名
希望樓主加速

成半個月無文

已將近三星期多沒有收到雅各的任何消息，日子像回復最初的平靜般，彷彿他從未出現過在我的生命中。莉絲汀自從成為初級夢境研究師後亦甚少能與她碰上一面，即使見面時她也一臉倦容，在我輕聲細語時她已悄然的入睡，不過我也喜歡在熟睡時細看她的側臉，從額頭劃過鼻尖再到那下巴，她像件藝術品而我可以整天只觀賞着她。

窗外傳來幾下敲聲，是那熟悉的臉容。
「嘿！最近過得還好吧。」雅各用着他一貫輕快的語氣說。
我呆望著雅各一時之間説不出話來，畢竟他的確太難捉摸，你永遠不會知道他何時會出現。
「還是老樣子。看見你還活著，真好。」我不忘作出一個誇張的表情。説真的，我曾以為雅各會就此消失在我的人生中，但他總會在你意想不到的時候出現。
「對，對於自己仍能活著這事我也感到很神奇。」雅各輕呼一口氣。
「不説別的，你現在是否空閒？」
我攤開雙手點頭示意，雅各也就露出一個燦爛的笑容。

「別忘了帶上你的袍和魔仗，現在我要帶你去登記處。」雅各說。
「登記處。。？」
「也就是魔法部中的巫師登記處，確認你的身分和職業，登記後才會正式認可作巫師，不然你這刻仍只是個遊客。而你所做的每件事也會自動記錄在你專屬的巫師世書中，直到你死去之時這本書也會隨即化為塵埃。」
「你不要再擺出一副疑問的樣子，去到我自然再跟你説。他們是魔法部中最沒有效率的部門。」雅各揚起手示意我坐上他的掃帚。

死左本書就灰飛煙滅

人死後就咩都冇 只化為宇宙中麈埃

竟然有文

我總會在出其不意的時候出文

姐係等到唔想等個時？

「還是老樣子。看見你還活著，真好。」

呢邊又見到你

留名，到結局先一次過重睇

你睇緊咩故？

係成日見到你

冇check 都唔知開左post 2

我只係睇緊三四個故 同埋得閒推下post

其實大家故路一致姐

個po7月中開，8月尾都係得兩頁

有緣其他故再見

9月尾留名

好期待咁撳入黎，仲以為有文

二連

三連

其實樓豬去咗邊

斷左

爛尾

唔准你咁講樓豬 佢唔得閒更新啫

扔西瓜.jpg

三

之前係咪話9月完故

真係完左

二

四

五

六，快d搵人救我

k

雅各不時別過頭來問我在想什麼，而我只會搖搖頭説沒有什麼。直到現在我還是覺得一切都很不真實，如果這是夢，我希望它是個永遠不會醒來的夢。就在我出神的期間，我們早已到達目的地。我跟隨雅各進入巫師登記處，這裡和我想像中的很不同，我原以為氣氛會是嚴肅而又莊重，但這裡人聲鼎沸有無數的人進出，而你可以一眼就能辨認出那些是「初生兒」。他們的神情都帶點慌張小心翼翼的跟在巫師後面，時而四處張望，時而低下頭來。就在一瞬間，我和一個男孩對上眼來，他和別的人不同，他神色自若而又帶幾分自信。

就這麼一瞬間，我知道他是與眾不同的。回過神來雅各手中握便著一張薄紙，微微泛黃的薄紙上印有我的姓名甚至出生日期和相片。最令我驚訝的是紙上竟印有我的相片，而在相片底下則印著號碼—2036。雅各揮手示意叫我跟隨他，我隨著雅各走上櫃位前，所謂的巫師登記處也真夠寬敞，大概有百多個櫃位並列排著，人流絡繹不絕，不消三兩下就有新巫師的誔生。令人為之概嘆的是隨了其寬大的空間，更是其設計，這𥚃都統一用上棗紅的實木門窗，在大堂的上方懸掛著時間儀，而時間儀是實木雕刻配上巫師仗作為分針和秒針。配上鵝黃的燈光映照下這裡帶點神秘之餘又有幾分詭秘的感覺。

櫃台職員大抵是早已厭倦其重複的工作，他瞬間就從雅各手上取過薄紙來，他只用了三秒檢查紙張便抬起頭來看我的容貌，突如其來的注視使我有點緊張，雅各看出我的緊張便拍拍我的肩膀，奇怪的是我的確放鬆起來。

今日先諗緊幾時有會文，點知真係有文

文！！！

我已經唔記得之前講到去邊

呢排好似唔見你咁嘅

太忙 少左追新故

樓主加油